傳真社：面臨財政危機 採訪團隊將由7人縮減至3人

【月捐計劃里程碑】2019年即將來臨。去年這個時間，傳真社剩下最後一個月資金面臨財政危機，向公眾募捐，希望爭取一年時間，累積定期捐款作營運。轉眼一年過去，是時候交代我們的最新情況。

過去12個月，傳真社共收到逾5,600人次捐款292萬元，當中包括7.1遊行投入捐款箱的支持，以及36筆來自世界各地的捐款。願意參與月捐計劃的人亦有所增加，截至上月，共有415名支持者每月捐款200元至1,000元，扣除支付系統手續費，為傳真社帶來每月近9萬元的穩定收入。另有135人每年捐款2,555元，過去一年為傳真社帶來約33萬元的營運資金。

當日我們向公眾承諾，無論最終籌到多少捐款，都會盡力做到最後一分鐘。截止上月，傳真社的銀行存款已幾近耗盡，扣除律師費撥備、遣散費等必要開支後，已無法支持已減至7人的採訪團隊。經過內部商議後，決定今個月開始，再進一步將規模縮減至3人。

這樣每月約9萬元的月捐收入便能令傳真社持續營運下去。非常感謝願意定期捐款的每一位市民，令傳真社得以繼續走下去，只要月捐人數繼續增加，傳真社便能一直存在，更穩健地發揮其社會責任。

回憶2015年，傳真社發起人吳曉東提出籌辦一個只做調查報道的新聞通訊社，短短3個月，3,300多人創造了一個屬於香港人、由記者獨立營運的新聞機構，傳真社如奇蹟一般出現。

這33個月以來，可謂風雨不斷。試過報道出街後，有人以安全作威嚇；有財團試圖用法律行動，阻止我們揭露事實；有人言之鑿鑿，斷定我們是配合當權者執政……面對這一切，我們選擇做好自己，用我們扎實的報道令傳真社一點一點壯大。

有關林子健的報道，因為用字不準確，對公信力構成重創，為此我們訂立Fact check制度，一字一句都要有根有據，謹記教訓。

真正磨蝕意志，是資源不足帶來的疲憊。除了一直面對財政壓力，傳真社甚至沒有正常編採團隊應有的總編、主任，大家機動走位，一人擔當多個角色。新路從來不好走，但日子累積下來的經驗、標準和制度，已成為傳真社的重要資產，我們會一直守住。

過去我們亦在業界取得多個嘉許，包括奪得浸大張國興傑出青年傳播人獎、亞洲出版業協會(SOPA)卓越調查報道獎、消費權益新聞報道獎《調查報道》及《新聞/特寫/評論》組別銀獎等。

縱使現時的團隊規模並不理想，卻是傳真社一個重要的里程碑。我們短期內不用再面對財困威脅，不用為籌措資金而奔波，真真正正做到依靠公眾支持營運、可持續運作的新聞機構。

長遠我們仍會以重新壯大傳真社為目標，有足夠資金便會增加人手，每多100人月捐，我們便能多請一名記者，每多200人，我們可聘請一名資深記者。這段時間我們會專注做好每個調查報道，即使規模縮減，我們承諾仍然會定期推出報道，爭取更多支持，讓傳真社可以一直向前，走得更穩更遠。

如你都珍惜我們這種新聞運作方式，請支持我們：

大家想睇到好新聞真係要幫手課金
佢地都搵咗唔少大單嘢

最近嘅咪就係大陸邊境部隊佔用香港土地
冇佢地調查嘅話根本冇人知

pish

已課100

未聽過嘅睇下呢條片 不過係100毛拍

已捐 $500, 希望佢頂到.

又黎？ 似乎頻密左

你傳真社化驗喜茶、偷拍喜茶添加成份
我就捐$1000

月捐$400

香港頭三權已死

第四權都保唔住，香港人不明不白咁入獄，被自殺都無人再幫手

縱使現時的團隊規模並不理想，卻是傳真社一個重要的里程碑。我們短期內不用再面對財困威脅，不用為籌措資金而奔波，真真正正做到依靠公眾支持營運、可持續運作的新聞機構。

已經唔係籌旗 post

傳真社踢爆林子健講大話, 得罪泛民班盲粉
以後既報導都敢再得罪泛民
真相 (ex. 泛民)

最荒謬係十幾廿隻年薪二三百萬自稱扮民議演，都養唔起一間年燒不過幾十個既ProDemo良心傳媒囉！！！

cut人先唔駛籌
仲只可以支持短期而已

得罪左泛民, 唔會養佢地

係販民班盲從支持者搞死傳真社

捐幾百蚊可以
支持任何不受飯民影響既新聞機構

當日事發我見又係大愛支鵪鶉，都預左又係演技大龍鳳！！

一句到尾，一日有党員肥狗黎，一日有扮民霸權獨賣，都只係燒港豬時間意志幫共狗佔領更多空間權力！！！！

已課金，希望大家支持良心傳媒，俾少少已經幫到好多

已經課左幾次金, 個business model都係sustain唔到好失望

傳真社要幫 獨媒又要幫 一陣又唔知另外邊個網上媒體要幫 算鳩數啦

我好早已話個 business model 問題
被兒登仔鬧返轉頭

兒登仔話發展到可以賣新聞就唔駛籌旗啦
然後, 原來又要籌旗喎,
兒登仔又話, 永續籌旗係無問題架

反而 Hong Kong Free Press 好似較少聽到籌旗呼籲

點解既？

長貧難顧

做網媒又無廣告邊有咁多收入
係香港賣新聞比報社咁難 要靠讀者課金訂閱好正常

上年捐左兩年, 以為又吹雞叫人課
btw i am ready

咪話縮到3條友就sustain到囉

過去12個月，傳真社共收到逾5,600人次捐款292萬元
願意參與月捐計劃的人亦有所增加，截至上月，共有415名支持者每月捐款200元至1,000元，扣除支付系統手續費，為傳真社帶來每月近9萬元的穩定收入。
另有135人每年捐款2,555元，過去一年為傳真社帶來約33萬元的營運資金。

292+9*12+33=433萬
得7個人一年都用到433萬
一個人月薪+經費要用5萬
有冇記者行內人講下合唔合理？

你估調查報導係平時跑娛樂果D濕鳩寫到出黎?

好明顯你double count咗
292萬係總數

屌你， 睇黎下年要加碼比錢先

Btw 間野有冇得好似utube咁subscribe 每月自動貨100幾十咁

捐過幾次，香港好需要中立媒體，
但長貧難顧。

有youtube channel不過冇開呢啲功能

條友五毛賤畜黎，唔使理佢

我覺得應該要搞subscribe
最少唔洗好似乞求式籌款
仲有知道有幾多港人願意為真相付出金錢
希望你地挨得過同港人信得過你地啦

我唔係傳真社其中一員 只係見到佢地真係做到獨立不偏不倚報道 所以開post

其實佢個月捐咪咁？
每日8蚊買份報紙，一個月都二百幾啦，齊頭俾夠300

香港人為咩買報紙？
睇馬咋
香港呢個狗屎垃圾城市根本唔會有空間容納一個真真正正嘅傳媒
今次再捐

我覺佢地做既野好價值但係財政上不可持續發展係好可惜
商業化都有少少必要既
最少做到自給自足啦

無記錯官網有每月課金？

月捐者路過
唔知點可以改大啲個月捐銀碼

唉，良心機構

傳真社係香港社會縮影，代表第四權既崩毀

一直都有月捐
之前都有捐錢俾部份網媒
而家只cut剩傳真社

重有一單係新加坡reject咗某一批嘅大陸列車，香港正苦喺知情嘅情況下繼續批准狗鐵買同一批大陸列車，冇fact wire爆出嚟真係唔會有人知

又一實證5毛狗請埋唔係文盲就係白癡！！！

BTW，你返工做網打有蝈家資助嗟，人地水電網都要俾錢架！！！！

冇錢

難得反建制又反泛民，連登仔唔係唔捐下話

佢無話反邊個，只係講返個真相出嚟，
咁啱政府/泛民做濕鳩嘢先畀佢周到。

值得支持

佢月捐要成二百

學下youtube 十幾廿蚊一個月

要幾萬人subscribe 其實有得做

youtube 班濕鳩都有十幾廿萬

其實佢降低個月費到30-50 會仲多人肯捐

連登仔平時講就點點 有間做實事的就反而就執...

過了數500

推

想知如果佢地驗完發現係冇乜添加既話連登仔會有咩反應

肥佬黎成日捐錢比泛民不如捐比傳真社啦，人地唔賣廣告同做偵查報導同你都冇衝突

順便屌埋班保蝗狗連中立媒體都唔捐。

泛民即B隊 FOR SURE

CAP低先
下次再話籌旗拿出黎BINC

MoreExactly，係同一京劇班主下既黑臉而已！！！

點解？？？因為京劇一定要黑白紅臉齊章，先入戲先襟燒到港豬幾十年時間囉！！！！

係啊, 純天然ORGANIC呀,
屌你飲喜茶飲到你變豬腦？

走啦五毛
屌你老母

你唔記得林子健單野個陣d人點屌傳真社 ?

啲人工高到咁，多多錢都唔夠啦

爆邊界土地單野，老老實實無傳真社，消息人士一樣會爆料比其他傳媒，唔係真係無左你唔得

點解唔先屌自己：

點撚解人地高人工唔請你呢？？？？？

如果傳真社做個別上市企業的調查報導
Let say paid financial news subscriber 發布前1小時前取得報導

用來fund 其他News
可能係一個出路

佢要諗既係點建立sustainable ge business model
而似乎佢地全部人似乎都係採訪人無Business mind set 既人

戇鳩，一個靠眾籌營運機構學人玩良心出高幾倍人工，玩死自己
啲錢咁易有獨媒就唔洗請廉價intern，端傳媒都唔洗轉月費會員制啦
你咪繼續平均四五萬一條友一個月囉
#dog 捐多啲添呀，唔夠頂呀！

其實佢地眾壽都係一個辯法
per topic計夠錢就去做
當然現有非牟利的story都要繼續去做

飲過一次咁大把
我意思係如果驗出黎同其他台式舖差唔多既話想知咁多位會比咩反應

今晚返去課$1000俾佢

LOL
計埋營運開支隨時得2-3萬/head
有乜禁高人工

即捐

捐左錢未

幾時汁

一見你寫"四五萬一條友一個月囉"，頓時好可憐你既現實生活！！！！

睇到呢個post就捐左

月捐200

捐多啲啦，講 執啦人地

唔捐咪唔捐囉 係到又依樣又果樣真係好肉酸
講緊樓上幾個

唔好當捐錢啦 比錢訂閱新聞好正常

課就課啦，香港高汁傳媒越黎越少

不過講真，佢用啲錢請個cfo去搞好個business model 啦

執啦

做你老母蚛蟈人

人地office租金 器材maintenance 遣散 mpf 撥備 一個月都冇左一大截
有冇計埋呢啲先去count返每人洗幾多
老實講
真正中立news agency仲有邊間

你自己係online banking做SI啦
佢有埋戶口比你 你寫幾大都得

見到呢條撚樣就覺得月捐係值得

唔肯落廣告搞到咁

佢哋唔係有賣開料比CCTVB咩，點會財政困難
踢爆完白鴿黨一次又唔敢再追擊，點課得落第二次

唔可能全部畀晒人工

寫字樓租金，保險，出差的酒店機票，公司及物業查冊，全部都係錢。

但以上都係小事，最大鑊係律師費，相信係最大的開支。

係香港
肯講真話同肯聽真話都係小眾
真係好奇怪

佢地既理念係咁 無廣告控制去保障新聞自由
係睇市民有幾需要同支持中立報社姐